<resources>
    <string name="app_name">Meal Recipes</string>
    <string name="Coffee_description"> Черный кофе на основе эспрессо с добавлением горячей воды. </string>
    <string name="americano_ingred"> * молотый кофе – 7–11 грамм;"\n""\n"* вода – 30 мл для варки эспрессо и 30–470   мл воды для того, чтобы его разбавить;"\n""\n"* сахар – по вкусу </string>
    <string name="americano_tech"> 1. Включить кофемашину и подождать, пока загорится индикатор готовности.
        "\n""\n"2. Если кофемашина оснащена кофемолкой, положить в неё столовую ложку с горкой кофейных зёрен.
        "\n""\n"3. Если кофеварка – рожковая, отмерить 7–11 г молотого кофе (мерной ёмкостью или чайной ложкой, в 1 чайной ложке – 3 г). Темпером утрамбовать кофе в рожке, прилагая усилие не менее 20 кг.
        "\n""\n"4. Установить рожок в кофеварку.
        "\n""\n"5. Подогреть большую толстостенную чашку (к примеру, бокал для латте) для кофе и другую – горячей воды.
        "\n""\n"6. Установить чашку для эспрессо в лоток для сбора капель, время приготовления кофе – 25–30 секунд.
        "\n""\n"7. Во вторую чашку набрать горячей воды (ориентировочная температура – от +90 до +92 °C).
        "\n""\n"8. Смешать ингредиенты. Добавить сахар по вкусу.</string>
    <string name="frappuchino_ingred"> Эспрессо - 1 чашка
        Молоко жирное - 1/4 ст."\n"
        Сахар - 1 ст. л."\n"
        Кубики льда - шт."\n"
        Карамельный сироп - по вкусу"\n"
        Взбитые сливки - по вкусу</string>

    <string name="frappuchino_tech"> Вылить приготовленный кофе в блендер, добавить сахар и немного карамельного сиропа. Начать взбивать."\n""\n"
        Затем добавить холодное молоко и лед. Продолжить взбивать, пока лед не превратится в крошку."\n""\n"
        Вылить фраппучино в большой стакан, украсить взбитыми сливками и карамельным сиропом.</string>
    <string name="mokka_ingred"> 2 шота эспрессо, охлажденного (или 80 мл крепко заваренного кофе)"\n""\n"
        1/3 стакана молока (80 мл)"\n""\n"
        1 столовая ложка сахарного песка (8 г)"\n""\n"
        1 стакан кубиков льда"\n""\n"
        2 столовые ложки шоколадного сиропа (30 мл)</string>
    <string name="mokka_tech"> В блендере смешать лед и кофе эспрессо. Добавить молоко, сахар и сироп. "\n""\n"Взбивать в течение 30 секунд или до получения однородной массы."\n""\n" Подавать фраппучино со взбитыми сливками и шоколадным сиропом.</string>
    <string name="mocha_ingred"> 100 мл свежесваренного эспрессо"\n""\n"
        30 мл шоколадного сиропа"\n""\n"
        30 мл молока"\n""\n"
        взбитые сливки и тертый шоколад для украшения</string>
    <string name="mocha_tech"> В некоторых рецептах мокка используется какао-порошок, в других – растопленный шоколад."\n""\n"
Попробуйте приготовить крепкий кофе по этому несложному рецепту с шоколадным сиропом. "\n""\n"Подогрейте жаропрочный бокал для горячих напитков и молоко. "\n""\n"В подогретый бокал налейте сироп, затем эспрессо и наконец горячее молоко. "\n""\n"Украсьте шапочкой взбитых сливок и посыпьте тертым шоколадом.</string>
    <string name="con_panna_ingred">25–50 мл эспрессо;"\n"
        20 мл сливок жирностью 33–35%;"\n"
        1 ч. л. сахарной пудры для сливок;"\n"
        сахар для кофе – по вкусу;"\n"
        тёртый шоколад, орехи, корица, измельчённая апельсиновая цедра – по вкусу.</string>
    <string name="con_panna_tech">1) Взбить сливки с 5 г сахара."\n""\n"
        2) Прогреть керамическую чашку паром."\n""\n"
        3) Сварить эспрессо."\n""\n"
        4) Поверх кофе горкой выложить сливки."\n""\n"
        5) Украсить сливки шоколадной стружкой, корицей, орехами, апельсиновой цедрой (по вкусу).</string>
    <string name="cappuchino_ingred">кофе (эспрессо) – 60 мл;"\n"
        молоко – 60 мл;"\n"
        сахар – по вкусу.</string>
    <string name="cappuchino_tech">1. Двойную порцию эспрессо (60 мл) налить в заранее подогретый паром высокий кофейный бокал или чашку объемом минимум 180 мл."\n""\n"
        2. Нагреть молоко до 60-70 °C, затем взбивать его капучинатором, венчиком или миксером в мелкую пену, пока объем не удвоится."\n""\n"
        3. Придерживая пенку ложкой, добавить молоко в эспрессо, по желанию подсластить сахаром и перемешать. Сверху выложить пену.</string>

    <string name="flat_white_ingred">60 мл эспрессо (для любителей крепкого кофе – 90 мл);"\n"
        110 мл молока жирностью 2,5–3,2%;"\n"
        сахар – по вкусу.</string>
    <string name="flat_white_tech">1) Прогреть толстостенную керамическую чашку."\n""\n"
        2) Взбить молоко."\n""\n"
        3) Поставить прогретую чашку в лоток для сбора кофе."\n""\n"
        4) Приготовить эспрессо."\n""\n"
        5) Если нужно, добавить в него сахар и размешать."\n""\n"
        6) Аккуратно влить молоко, пеной можно выполнить рисунок в стиле латте арт.</string>
    <string name="espresso_frappuchino_ingred"> Кофе - 0.15 л."\n"
    молоко - 150 мл."\n"
    лед - 1 стакан"\n"
    сироп - 1 чайн. лож.</string>
    <string name="espresso_frappuchino_tech"> Подготовим продукты. Кофе для приготовления фраппучино берем эспрессо, он должен быть крепкий и холодный. Сливки можно взять готовые, из баллончика, я же буду взбивать сама. Также в состав напитка может входить сироп, карамельный или шоколадный, да вообще любой, какой только хотите. В моем случае это соленая карамель. Так как карамель очень сладкая, дополнительный сахар я не использую.
    "\n""\n"Лед, молоко, кофе, карамель отправляем в блендер.
    "\n""\n"Импульсным режимом взбиваем все несколько секунд. Ингредиенты должны перемешаться, а лед превратиться в крошку.
    "\n""\n"Если вы берете жидкие сливки, то взбейте их до устойчивых пиков. Можно добавить чуть сахарной пудры, я не добавляю, сладости напитка, думаю, будет достаточно.
    "\n""\n"Выливаем напиток в высокий стакан. Сверху украшаем взбитыми сливками и поливаем карамелью или любым сиропом, который вы захотите. Подают фраппучино с трубочкой.</string>

    <string name="chocolate_ingred">Молоко500 мл"\n"
Кукурузная мука1 чайная ложка"\n"
Черный шоколад 70%120 г"\n"
Сахарпо вкусу</string>
    <string name="chocolate_tech">1. Подогреть молоко на среднем огне до робкого кипения, сделать огонь совсем минимальным и всыпать в кастрюльку с молоком наломанный маленькими кусочками шоколад (шоколад перед этим лучше на пару часов положить в морозилку: после холода он дает более тонкий вкус). Помешивая содержимое кастрюльки, довести напиток до однородного состояния и робкого, с побулькиванием кипения.
    "\n""\n"2. Добавить сахару и загустить кукурузной мукой. Чтобы она не сбивалась в комки, нелишне предварительно капнуть в столовую ложку с мукой немного горячей жидкости, превратить содержимое ложки в кашицу и уже потом при помощи этой кашицы загущать остальной шоколад.
    "\n""\n"3. Разлить готовый шоколад по чашкам и немедленно подавать.</string>
    <string name="coffee_press_ingred">молотый кофе – 7-9 грамм;
"\n"вода – 100 мл;
"\n"сахар – по вкусу.</string>
    <string name="coffee_press_tech"> Перед тем как заваривать кофе во френч-прессе, ополоснуть колбу френч-пресса горячей водой температурой около +70 °C (можно чуть ниже или выше, но ни в коем случае не кипятком).
"\n""\n"Положить в колбу молотый кофе из расчёта 7–9 г на 100 мл воды. В одной чайной ложке без горки помещается примерно 3 г измельчённых зёрен, с горкой – до 5 г. Если нужно приготовить полную ёмкость напитка, то проще ориентироваться на ручку френч-пресса: кофейный порошок нужно насыпать ровно до того уровня, где прикреплена её нижняя часть.
"\n""\n"Налить в колбу немного воды комнатной температуры (только чтобы смочить молотый кофе) и размешать.
"\n""\n"Через 15–20 секунд долить в колбу горячей воды температурой от +85 до +92 °C. Уровень воды не должен быть выше крепления верхнего края ручки. Ни в коем случае не заваривать кофе кипятком! Если сосуд стеклянный, то перед тем, как наливать горячую воду, опустить туда металлическую ложку: даже жаропрочное стекло не всегда выдерживает перепад температуры.
    "\n""\n"Размешать кофе и накрыть крышкой. Поршень не опускать. Фильтр должен находиться на 1 см выше уровня воды.
"\n""\n"Время заваривания – 4–7 минут. После 4–5 минут получается умеренно крепкий, ароматный кофе с ощутимой кислинкой. Если хочется получить более крепкий напиток – разрешается продлить заваривание на несколько минут. Но начиная с 4-й минуты заваривания горечь кофе значительно усиливается, в нём повышается концентрация не только кофеина, но и вредных веществ.
"\n""\n"Медленно опустить поршень и сразу разлить по чашкам заваренный кофе, оставлять в колбе его нельзя. Добавить сахар по вкусу.
"\n""\n"После приготовления кофе френч-пресс следует как можно скорее вымыть: безразлично, в посудомоечной машине или под краном. Если времени на мытьё посуды нет, то нужно хотя бы оставить колбу открытой: пусть кофейная гуща лучше засохнет, чем сосуд и фильтр приобретут затхлый запах, от которого сложно избавиться.</string>
</resources>